死廢中想聽下年輕人想要咩既社會

可否同廢中們講下你地想要一個咩既社會（係「what you want」而唔係「what you don't want」）？

公義 公平 公正 公開

可否再仔細一點？
例如，「法」要先由人民認可，執法人員要由人民認可，然後先有可公認既「法」，由可信既人執法？
不如think out of the box諗下自己想點？

首先就係有一個民主制度
行政同立法以民主選舉形式選出，下一步只需要政黨做兩次和平輪替
香港就係正式民主國家

之後就係做轉型正義
即係清算，東歐國家推翻共產政權之後都會做
首先當然釋放所有政治犯
之後成立特別法庭，徹查民主化前所有高官、警隊違反人權嘅證據
有關人士全部坐監，犯有人道罪行者重判
警隊其實唔使改組，只需要發誓擁護新嘅民主政權就得
冇證據打過示威者嘅，接受簡單民主教育就可以繼續任職
（主要原因係避免倒戈）
長遠可以挑選對新政權忠誠警官成立軍隊

原則上，咁樣嘅香港已經係獨立國家，亦會比今日香港更加適合生存
至於獨立？其實唔難，選個獨派做特首，從長計議就得

民選政府。
若果大多數人無辦法對政府政策造成影響，講咩理想鄉都係bullshit

可能今日民生福利、經濟樓市 都風生水起，大家歌舞昇平；
但咁多年嚟中共背信棄義、毀約失德 嘅手段，仲見得少咩？
今日佢guarantee 你平步青雲、安居樂業，他日佢有需要，照樣可以趙紫陽式收回。

其實講完一大輪，我都只係想日後我同仔女唔使擔驚受怕，可以有選擇。
我係一個求安穩求豐足嘅人。但諗諗下，而家所有嘅「安穩」都只係維穩，所有嘅友好關係都係手段（包括但不限於中國）。

我咩都無做過，無理由揀我㗎啵

雙普選，一個真正可以調查警隊既獨立部門，成立民間武裝組織，必要時制衡警方

其實大陸嘅新聞你都見唔少啦
想唔想第日食發霉飯盒去投訴反而俾人捉?
想唔想第日要交保護費畀黑警?

民選政府，一人一票選特首同立法會，除左黑警問題，仲可以防官商勾結，選一個真正為民生嘅政府
成立自衛隊，官方民間都好，香港人依家係無人識當兵，無bargaining power，黑警俾人控制哂之餘其實到真打仗都唔係好打得
實際可以參考台灣

唔想同D死廢中解釋, 浪費時間, 想解放軍入城

民主是否小數服從多數，如果多數人同你意見不一樣咁點好？

是否會覺得現今既社會係你努力都冇用？

「罷工 同時 不合作運動」
偏地開花 各自爬山

唔好意思我可能問多少少問題，因為我應該算好離地了，想了解多點

民主唔係少數服從多數，而係少數嘅意見都可以被多數尊重，少數都可以自由發聲

樓豬係咪標題打漏咗知已知彼
不過都好，得閒提醒吓同路人而家思想層面行咗幾多路，同埋勿忘初心

想要保護香港人嘅族群，保有我地獨特嘅文化，人情味，令下一代，之後好多代都可以做香港人